澳洲反滲透新法案通過 維多利亞州「一帶一路」面臨撤銷

聯邦政府就遏制外國影響的提出的最新議案，已經在國會通過，維州與中國簽訂的「一帶一路」協議，可能遭到撤銷。

新修訂的法案今日在參議院通過，容許聯邦政府審查並撤銷州、領地、市議會及公立大學與其他國家訂立的協議。外長可以評估政府或公立大學與外國政府之間的安排，檢查是否符合外交政策目標。

財長費登堡（Josh Frydenberg）在回應記者的提問時表示，對於維州的有關協議，聯邦政府「最初不同意，現在仍然不同意，毫無疑問，我們將在適當時候做出決定」。

法案關於權利與義務的主體法律在上星期通過，今日修訂議案在參議院通過。

在最終表決前，獨立參議員帕特里克（Rex Patrick）未能獲得參議院足夠支持，無法將他提出使部長的決定受到司法審查的修訂，加入議案。

中國方面曾經指這項法案，是損害中方與澳洲關係的14項爭端之一。外交部長派恩（Marise Payne）表示，該法例為各州和領地地政府，提供與聯邦就國際接觸進行磋商的機制。

她說，這可能對澳洲的外交關係產生實質影響。
派恩表示：「參與度提高以及21世紀戰略複雜性增加，帶來了更大的風險，需要更多的磋商和努力，確保各州及領地與聯邦的外交政策保持一致。」

聯邦政府將每年會就外長的決定向國會報告。

外交及貿易部已經成立新的工作小組，以實施新法律。

索性沒收埋支酒商資產

Push

入box hill 捉中共間諜

光復澳洲 成個島比支那買左仲唔做野就玩完嫁喇

ChinaDan

Fuck dictator Dan

回血